警方評估七一升旗禮有風險將公布措施配合

【Now新聞台】警方表示知道有人想影響七一回歸的升旗禮，經評估後認為在公共安全及公共秩序有風險，在灣仔會展一帶會有相關的保安措施，灣仔會展一帶部分道路凌晨起封閉。

將舉行升旗議式的金紫荊廣場有人正舖設紅地氈，制服團隊在內綵排步操，金紫荊廣場外的車路已架設多層水馬。

會展一帶道路實施封路措施，多架警車停泊，大批警員在附近巡邏，有人手持長梯等工具。

運輸署在周六凌晨三時半宣布，因應公眾活動，會展一帶的博覽道等全線封閉，中環灣仔繞道灣仔入口、菲林明道、龍和道等部分路段亦封閉。

而在舉行酒會的會展中心內望向海傍方向的落地玻璃全部用大型圍板圍封，通往金紫荊廣場及海傍通道全部封閉，不得進出，在中心地下出入口有警員把守。會展中心亦貼出告示，因應大型活動停車場由周五開始停用，直至周三。

警方指，因應近日社會氣氛及網上消息，評估七一升旗禮有安全及秩序風險，警方有相應措施配合。

警方稍後將會召開記者會簡介七一相關活動的安排。

驚撚到呢

淆撚到咁

封埋地鐵站呀笨

成個灣仔封晒佢丫笨

維港渡海泳

直情果日唔好俾人出街啦
驚撚到咁

搬去大灣區升啦

網上扯旗咪算囉

香港回歸
香港人不得參與

圍內打飛機算啦
射到幾高都任你吹

好想七一瘋狂升旗 點解唔畀我地入去